免海外醫生實習 三年後恐轉私營執業 業界質疑無助紓公院人手荒

醫學界擔心海外醫生一旦通過考試很大機會立即轉為私人執業。

【本報訊】擾攘一個月的豁免海外醫生實習安排前日終有定案，政府屬意的方案以一票之差贏了醫學界方案，海外醫生以後只要工作滿三年並通過考試便可免半年評核期。醫學會會長何仲平表示尊重投票結果，並估計放寬後每年約有卅名海外醫生來港，但質疑在此方案下，海外醫生一旦通過考試很大機會轉為私人執業，無助紓緩公院人手短缺。

料每年放寬三十名額來港

何仲平認為，由於政府方案沒有綑綁要有臨床工作經驗，這班海外醫生做滿三年並通過考試後，很快就會轉去私家執業，對紓緩公院人手幫助不大，最多只可「頂到三年檔」，稍減前線醫生的工作壓力。他又估計放寬後每年只有三十個海外醫生來港，形容仍是杯水車薪。雖然醫學會的方案落敗，但他強調會尊重投票結果，亦呼籲醫學界盡量配合，落實通過的方案。

不少醫生組織對政府方案下出來執業的海外醫生亦感憂慮，公共醫療醫生協會副會長馮德焜擔心，政府方案只要求海外醫生在本港有三年工作經驗，但無硬性規定要是臨床工作，日後或會出現海外醫生臨床經驗不足的漏洞。前線醫生聯盟亦發聲明，批評政府方案無助改善公立醫院情況，更造成漏洞，漠視病人安全，是荒謬的政策。聯盟又批評公營醫療問題，歸根咎底是政府及醫管局多年來規劃失當及管理不善所致。

每年又有30個可以黎